        \begin{exercice*} \label{mental 9}
        L'étude d'un caractère qualitatif donne les résultats regroupés dans le tableau suivant. Indiquer :
                    \begin{enumerate}
                        \item l'effectif total $N$;
                        \item la position du premier quartile;
                        \item l'étendue.
                    \end{enumerate}
                    \begin{tableau}[C]{\linewidth}{8}{m{1cm}}
                        \hline         Valeur   &2&4&5&8&9&10&13\\\hline
                        Effectif &2&2&6&15&7&5&2\\\hline
                    \end{tableau}
                    
                
                    
\begin{corrige}
~\\
\begin{colenumerate}{2}
\item 39 \item  10\ieme\ valeur \item 11
\end{colenumerate}
\end{corrige}
        \end{exercice*}
